---
title: "WooCommerce Bookings"
description: "Connecteur entre Dokos et WooCommerce Bookings"
---

# Intégration WooCommerce Bookings

Le connecteur WooCommerce peut être étendu pour intégrer les réservations de créneaux effectuées via le plugin **WooCommerce Bookings**

Aucune configuration particulière n'est nécessaire.

## Fonctionnement

Lors de la récupération des lignes de commandes provenant de WooCommerce, si un article sélectionné a la propriété **Autoriser les réservations d'article** activée, Dokos vérifie s'il existe une réservation adossée à la ligne de commande.

Si une réservation existe, elle sera créée dans Dokos.
Pour la synchroniser automatiquement avec Google Agenda, pensez à cocher la case correspondante dans les paramètres du lieu.

## Limites

WooCommerce Booking ne permet que la mise à jour des réservations sur Wordpress (aucune API n'est disponible à ce jour pour la création de réservations): https://woocommerce.github.io/woocommerce-bookings-api-docs/#create-a-booking-incomplete-do-not-use)

De même l'intégration Google Agenda ne permet que la création de *Disponibilités du magasin* mais pas la mise à jour des réservations (https://woocommerce.com/document/google-calendar-integration/).

Vous pouvez donc:

- Activer l'intégration avec Google Agenda pour bloquer des créneaux depuis Dokos en sélectionnant cet agenda dans toutes vos réservations.
- Mettre en place une tâche Zapier (ou autre) qui duplique toutes vos réservations de/vers l'agenda de WooCommerce.

::alert{type=info}
La problématique n°1 est d'éviter d'avoir à créer ses réservations dans deux agendas différents.
::
